Сада ћемо погледати када је игра готова и како се рачуна резултат. Користићемо
таблу 5x5 како би било лакше за разумевање.

## Територија

Board::end-game-1

Оба играча су одиграла по 5 потеза и игра се сматра готовом.

Црни има 5 поена са леве док бели има 10 поена са десне стране, па је бели
победио са 5 поена.

Сва слободна поља, укључујући углове и ивице, се рачунају. Али сами каменови се
не броје.

---

Игра се сматра готовом када оба играча одлуче да не желе да наставе са игром.

Зашто се позиција на првој слици сматра готовом?

Board::end-game-2

Уколико би наставили са партијом, видимо да ако црни одигра у белој територији,
бели лако може да зароби камен.

---

Са друге стране, уколико црни одигра у својој територији, величина његове
територије се смањује.

Board::end-game-3

Имај на уму да некада има потребе играти у својој територији, на пример уколико
морамо да направимо два ока за живот или да ојачамо зид и спречимо противников
напад.

---

Ово се такође сматра крајем партије. Можемо избројати 5 поена за црног и 6 поена
за белог.

Board::end-game-4

Шта са два поена у средини? Ти поени се зову **даме** (јап. dame) - неутрални
поени који не припадају ниједном играчу.

Било који играч може играти на то поље, али тим нити добија нити губи поене.

## Када се игра завршава?

* Када играч одлучи да не жели даље да игра, он каже даље (енг. pass). Уколико
  оба играча узастопно кажу даље, игра је готова. Броји се територија и додаје
  се броју заробљеника и на тај начин се добија укупан број поена. Играч са
  већим бројем поена је победник.
* Играч може да преда уколико мисли да не може да победи, без обзира који потез
  да одигра.

За разлику од већине других игара, предати партију се сматра часним исходом. То
није случај када наставимо партију из које нема повратка.
